#cloud-config

# Was immer ihr hier installieren wollt kommt hier

runcmd:
  - touch /etc/cloud/cloud-init.disabled

# Mit dem erstellen des files /etc/cloud/cloud-init.disabled wird das erneute ausführen von cloud-init verhindert